海關：「NOT MADE IN CHINA 口罩案」再拘捕一人

香港海關再拘捕涉嫌供應違規口罩商戶董事
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港海關於上周五（五月二十二日）就一宗供應涉嫌違反《商品說明條例》外科口罩案件拘捕一間網上商戶的授權代表。經跟進調查後，今日（五月二十五日）再拘捕該商戶的一名董事。

今日被捕男子二十歲，目前已保釋候查，案件仍在調查中。

海關早前接獲相關舉報後展開調查。於調查過程中，案中商戶經多番要求下，一直未能對所供應外科口罩的標示聲稱提供證明，因涉嫌違反《商品說明條例》而被捕。

對於有人惡意誣衊海關，指稱對案中商戶所採取的執法行動為「政治打壓」，海關強烈譴責有關失實指控。海關強調自今年一月起已展開「守護者」行動，以確保市面出售的防疫產品符合法例規定，並就涉嫌違規產品採取即時公布的方式提醒市民，以保障公眾利益。海關會繼續有關行動，如發現任何涉嫌違規情况，必定果斷執法。

完
2020年5月25日（星期一）
香港時間16時28分

守護CHINA?

cls

眾志

笑撚死
以前捉走私
依家捉口罩

紀律部隊爭住出黎表忠

下隊係咪飛行服務隊

拉支國旗同習總相上天空巡遊

政府無能

派唔到口罩

有市民自發賣口罩

政府又拉尻人

made in邊度又關防疫乜撚野事

實際係台灣做、支那做定香港做？

海關自己走私凍肉 油 毒品 老翻 唔講下

一年幾千噸走私 捉就捉得幾百公斤

你老母政治order就仆撚住去做

I😍Xi
咁囉

處長個個都係共狗揀過黎

飛行服務隊已經表咗

海關好黃

就算係台灣，海關都會話台灣是中國不可分割的一部分＝CHINA＝眾志違反商品及說明條例

咁多支那假貨唔點捉，嚟玩捉字蝨

癡膠線

好似係話因為made in taiwan 所以 not made in china 唔岩
中層源料又有可能係中國貨，所以又要調查

效左忠啦

飛行服務隊總監：已經為《國安法》作好準備！

文字獄

TW同CN兩個唔同country code喎海關狗

真係台灣製嘅話就要上法庭打台灣係唔係中國

無錯

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

push

認真 我話你知點贏.......

海關就香港眾志出售外科口罩拘捕多一名20歲男子
25.05.2020 16:52

海關就香港眾志出售的外科口罩涉嫌違反《商品說明條例》，再拘捕多一名20歲商戶男董事。海關指，有人惡意誣衊海關的執法行動是「政治打壓」，強烈譴責有關失實指控，強調案中商戶經多番要求下，一直未能對口罩的標示聲稱提供證明，涉嫌違反《商品說明條例》。海關指出，自今年一月起展開行動，確保市面出售的防疫產品符合法例規定，會繼續有關行動，發現涉嫌違規會果斷執法。

香港眾志早前證實，負責採購口罩的常委梁延豐上周五被捕，辦公室亦被海關搜查，質疑海關將商品說明條例，應用於政治審查。

虛假商品說明
(false trade description)指 ——
(a) 虛假達關鍵程度的商品說明；或 (由2012年第25號第3條修訂)
(b) 雖非虛假但卻具有誤導性的商品說明，亦即該商品說明相當可能會被視為屬一種會是虛假達關鍵程度的商品說明； (由2012年第25號第3條修訂)

即係Not made in China達消費者考慮是否購買的關鍵程度，即係海關向公眾表示Not made in China係吸引到更多消費者之關鍵

法律JJ

佢就係想搞你個source

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

條例有冇講虛假陳述喺用嚟吸引人買先
冇嘅話佢可以話用嚟趕客都得
龍門任佢搬

又學通訊局d側面認證

👍🏻👍🏻👍🏻好玩了
一定要打上去

無論台灣定係香港造，海關會認為呢兩個地方係中國神聖不可分割既一部份，係made in China. 你寫 NOT made in China 就係犯法。

佢而家要人證明口罩唔係中國，台灣，香港造。

因為made in Taiwan 所以made in China 所以違反商品說明條例

咁都俾佢諗到用黎表忠

made in Taiwan囉咁

又無，只係話達關鍵程度

如果香港係中國
咁點解啲貨由中國運入嚟要清關
咁仲洗撚香港海關

求其搵d理由搞到眾志d人出唔到境
等國安法過

海狗比警犬好少少 但都係垃圾

咁果d 咩kiki麵/台灣肉鬆/台灣腸係Made In Taiwan 定Made in 支那拉左未？

就算咩啫，人地都唔解釋，你衝出黎

海關真係搞政治搞臭自己個朵

好撚無聊